.. sectionauthor:: `Vedran Miletić <http://vedranmileti.ch/>`__, `Kristijan Lenkovic <http://kristijan.lenkovic.com/>`__

Python modul PyCUDA: funkcije uređaja i domaćina
================================================

* Ključna riječ ``__global__`` -- poziva se na domaćinu, izvršava na uređaju
* Ključna riječ ``__device__`` -- poziva se na uređaju, izvršava na uređaju
* Ključna riječ ``__host__`` -- poziva se na domaćinu, izvršava na domaćinu ("obična funkcija", ne koriste se u PyCUDA-i)

Funkcije koje će se izvoditi na uređaju definiraju se na gotovo isti način kao u C/C++-u, s ograničenjem da se ne može definirati rekurzija.

.. code-block:: c

  __device__ float my_second_device_function(float y)
  {
    return my_device_function(y) / 2;
  }

  __device__ int my_illegal_recursive_device_function(int x)
  {
    if(x == 0) return 1;
    return x * my_illegal_recursive_device_function(x-1);
  }

Primjer zbrajanja matrica korištenjem dvaju pomoćnih funkcija.

.. code-block:: c

  __device__ int get_thread_index(void)
  {
    return threadIdx.y * blockDim.x + threadIdx.x;
  }

  __device__ int get_constant(void)
  {
    return 7;
  }

  __global__ void matrix_sum (float *dest, float *a, float *b)
  {
    const int i = get_thread_index();
    dest[i] = get_constant() * a[i] + b[i];
  }

Ostatak koda vrlo je sličan kao ranije.

.. code-block:: python

  mod = SourceModule(open("zbroj_matrica2.cu").read())

  matrix_sum = mod.get_function("matrix_sum")

  a = np.ones((20, 20), dtype=np.float32)
  b = np.ones((20, 20), dtype=np.float32)

  result_gpu = np.empty_like(a)

  matrix_sum(drv.Out(result_gpu), drv.In(a), drv.In(b), block=(20,20,1), grid=(1,1))

  result_cpu = 7 * a + b

.. admonition:: Zadatak

  * Definirajte funkciju ``kvadriraj(float x)`` koja se izvodi na uređaju i kvadrira dani ``x`` tako da ga množi samim sobom.
  * Definirajte funkciju ``potenciraj(float x, int n)`` koja se izvodi na uređaju i potencira dani ``x`` tako da ga množi opetovano samim sobom unutar ``for`` petlje ``n`` puta.
  * Unutar zrna za množenje matrica na uređaju izračunajte postavite rezultat na 42. potenciju zbroja ``a[i] + b[i]``. Isto napravite na domaćinu.

.. admonition:: Zadatak

  Definirajte funkciju uređaja koja vraća broj djelitelja danog prirodnog broja.

  Definirajte zrno koje prima 2 polja tipa ``int`` iste veličine; u prvo polje pohranite brojeve za koje će se određivati broj djelitelja; u drugo polje postavite sve vrijednosti na -1. Zrno u element u drugom polju upisuje broj djelitelja prirodnog broja koji se nalazi na istoj poziciji u prvom polju.

  Isto se izvodi na CPU-u, i rezultati se uspoređuju.
